破壞連儂牆係刑事毀壞！！！！！

上網見到有片有人破壞連儂牆之後同警犬講話係亂拋垃圾，呢個concept 絕對係錯嫁！

一定係刑事毀壞！

根據香港法例第200章 《刑事罪行條例》s.60:
任何人無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞，即屬犯罪。

建議大家係佢破壞時拍片，同大聲問佢牆上的memo 紙係咪屬於佢，只要唔係就係刑毀

呢個時候就可以用第221章 《刑事訴訟程序條例》 s.101(2) 將佢拘捕:
任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。

“可逮捕的罪行”指可處超過12個月監禁的罪行，而刑事毀壞的最高刑罰係監禁10年，所以係屬“可逮捕的罪行”

見到應拍片同報警，並用《刑事訴訟程序條例》 禁止佢離開，最重要係:

一定要同警察講佢干犯刑事毀壞！

咁咪黑警好有可能放人

另外，如果破壞途中用咗火，係干犯縱火罪，最高刑罰更加係終身監禁！

齊做好市民！

係刑事毀壞呀！唔係亂拋垃圾！

要比多d 人知道

你成串內容最重要嘅刑事毀壞係咪判12個月以上係冇講嘅

咪講咗10年囉

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

sorry 睇完條例就冇睇落⼀⼁⼀乛⼂
我錯